害人害物奇才 - 畢明

害人害物奇才 - 畢明

資料圖片

我最討厭別人對我道歉。首先你不說謊，不出錯，不自大、不卸責，不自以為是，總之盡量別做對不起別人的事，根本不會需要道歉。

更討厭政府對市民道歉。你果斷英明、賞罰分明，有識見，有判斷、有承擔，「天理人情只要公」，幹嗎需要跪玻璃。

誰能無錯，知錯能改，當然。但知錯不改，有事便道個假歉有屁用呀，Damage is done！像那個海通國際投資部董事總經理鄧晞，父母從武漢來港播毒，自私在前，又入住酒店又不合作，缺德在後，舉家確診全港播毒多日，然後道歉有用？

一個長期做錯事的政府要做的是總辭，不是道歉；一個時常要你原諒的人，要做的是好好檢視那段關係，不是接受。

至憎林鄭的道歉，假惺惺不在講，像送中墮馬一役已路人皆見；更恨是如果不久將來，她才後知後覺為不及早封關「誠心致歉」，因為害慘害死了很多香港人而道歉，是死不足惜的。「你唔好道歉，你去死啦」，是多個月來許多香港人對她的衷心祝福。

最怕是醫生對我道歉，千祈唔好。一係親人出事，一係自己出事，一定不是好事。

現在，醫護人員們說：「對不起，我們要用罷工來救己救港」，太多人表示理解、更多人鼎力支持。這種道歉摧心肝。現在，有醫生朋友對家人說「對不起，我要上班」，有從不愛拍照的醫生媽媽，團年飯那天主動要求全家合照，然後拭淚去返工。這種辭別荊軻一樣，這種道歉肝腸寸斷。

林鄭，醫護都有阿媽生，醫護都為人父母，不是只有你才是害全港的「慈母」。他們罷工都不是怕死，不是丟下傷病，是勇於抗戰官僚失敗與腐敗。

記住，在TG暴放、橡膠子彈布袋彈橫飛、無臉無編號暴警會把無辜的路人暴打，對醫護針對、拘捕的過去半年來，香港的醫護火裏來、煙裏去，在clear and immediate danger前，從沒哼過半句，從來與香港人同行，從沒想過罷工。

在久不久就有私刑斷骨、離奇浮屍、神奇墮樓，而一律死因冇可疑的新聞蔓延時，醫護人員只有緊守崗位，永不退縮。從沙士到反送中，從病毒瘟疫到道德沙士，香港人對所有醫護人員，只有感謝。現在他們以罷工的勇氣，為了全港的生存希望而戰，又何須道歉！

官到無能心自黑。

一個年年考第一的人，兩場瘟疫，空心管治能力，志大才疏真身徹底現形，由政治負資產再跌破無底價。對付香港市民，好打得，對抗瘟疫，冇樣得，連澳門特首的應變與施政，都完全把她KO。枉稱國際都會，連口罩都鬧饑荒，都紓緩乏力。一個無民望無管治威信的馬謖，就算本身有一毫子謀略又如何帶兵？

老董、689、淋病，一個蠢、一個賤、一個毒，三害聯手，令香港家道中落，淪落到如今有人目睹阿婆偷小朋友書包掛着的消毒酒精！

做官幾十年做到清楚看見自己赤裸的無能，個心就會黑，像染了武漢肺炎除下口罩向人狂咳，在群眾播毒的毒物一樣：「我要死你們也別想好過」。未死已是厲鬼心態，煉成害人害物奇才。

不是信誓旦旦講初心，說好的不要香港變成逃犯天堂呢？

現在香港是逃菌天堂。

所有武漢肺炎的病毒，不封關，不送中，直逃香港。老遠的蒙古都封關，毗鄰的澳門都彈鐘，香港，毫無有效應對方案。

美國「封關」，是把「從湖北返美公民須被強制隔離14天，過去14天曾前往中國的外籍旅客則禁止入境」，林鄭卻刻意誤解封關成「不准出入」，而非針對性可進入，但要強制隔離，及針對性外地人禁止入境，她偏硬解成一刀切。無能的人只懂無差別，包括濫捕和施暴。

冇事就外國勢力，有事就聯手抗疫，疫症不是中國內政了嗎，希望別人來干涉了嗎？現在，長期輸出不文明遊客，長年在網上用玻璃心四處欺凌，天天要杯葛誰、要誰道歉的民族，被多國集體杯葛了。

北韓率先封關，俄羅斯不甘後人，也別說意大利無情了。意大利連澳門和台灣人都封，無得去買D & G了，強國人民如今是「被罷買」了。新加坡急落閘，英航宣佈停飛中國，眼前一個又一個國家對香港封關，那些愛國不渝的膠，冇得飛才忽然對Hong Kong is not China執手淚眼。

《紐約時報》一篇《Coronavirus Spreads, and the World Pays for China's Dictatorship》提提大家，中國及全世界，正在為中共的習極權埋單，中共極權"act decisively they did ── not against the virus, but against whistle─blowers who were trying to call attention to the public health threat"。文中更提到2018年的中國非洲豬瘟，害死了全球四分一的豬命。武漢肺炎是「瘟疫版切爾諾貝爾」。

獨裁是公害，輸出污染給全世界。中共極權這惡魔是各國養大的，香港首當其衝。

做出任何錯事，管治失敗腐敗卻不受約制，都沒有後果的權力，是不該存於世上的。人沒有能力令它倒下，天便會令它倒台。

IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

現在，醫護人員們說：「對不起，我們要用罷工來救己救港」，太多人表示理解、更多人鼎力支持。這種道歉摧心肝。現在，有醫生朋友對家人說「對不起，我要上班」，有從不愛拍照的醫生媽媽，團年飯那天主動要求全家合照，然後拭淚去返工。這種辭別荊軻一樣，這種道歉肝腸寸斷。